Los experimentos fueron realizados en una máquina virtual con las siguientes características:

\begin{itemize}
\item \textbf{Hardware:} (máquina física)
    \begin{itemize}
    \item Procesador:
    \item Memoria Ram:
    \item GPU: NVIDIA GeForce RTX 3060ti
    \item Almacenamiento:
    \end{itemize} 

\item \textbf{Detalles Máquina Virtual:}
    \begin{itemize}
    \item Sistema Operativo: Ubuntu 24.04.1 LTS
    \item Compilador: g++ 13.3.0
    \item Recursos Asignados a Máquina Virtual:
    \end{itemize} 

\end{itemize} 

\textbf{Mediciones}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Tiempo de ejecución:} Se utilizó la biblioteca <chrono> de C++ para medir el tiempo transcurrido en ms durante la ejecución de cada algoritmo individualmente. Esto excluyendo operaciones de entrada/salida y compilación.
    \item \textbf{Consumo de memoria:} Se empleó getrusage() para medir el consumo máximo residente (RSS) durante la ejecución de cada algoritmo. En el caso particular de los algoritmos de ordenamiento,
    se midió en dos ejecuciones, inicialmente solo medía el valor máximo RSS alcanzado por el proceso completo, no necesariamente la memoria extra usada por el algoritmo, por lo que 
se decidió medir el consumo de memoria antes y después de la ejecución del algoritmo, y restar ambos valores para obtener una estimación más precisa del consumo de memoria adicional.
    \item \textbf{Compilación:} Cada medición se estandarizó con la utilización de makefiles para compilar los algoritmos con las mismas opciones de optimización (-O3) y sin incluir 
    información de depuración (-g). Esto garantiza que las comparaciones entre algoritmos sean justas y consistentes.
    \item \textbf{Casos de prueba:} Se utilizaron sólo los datasets generados por los scripts correspondientes a cada sección.
\end{enumerate}

\textbf{Datasets}

Los datasets utilizados para los experimentos fueron generados utilizando scripts específicos para cada sección. 
Estos scripts se encargaron de crear conjuntos de datos con dos tipos de dominios: \texttt{D1}: \{0,1\}, \texttt{D7}: 
\{0,1,2,3,4,5,6,7,8,9\} en donde para algoritmos de ordenamiento la estructura de pruebas son arreglos de tipo \texttt{ascendente}, \texttt{descendente} y 
\texttt{aleatorio} dentro de los rangos de valores de $10^3$ hasta $10^7$ y para multiplicación de matrices de los tipos \texttt{dispersa}, 
\texttt{diagonal} y \texttt{densa} dentro de los rangos de valores de $2^2$ hasta $2^{10}$. Estos datasets proporcionaron una 
base sólida para evaluar el rendimiento de los algoritmos en diferentes escenarios y condiciones, permitiendo así obtener 
conclusiones más robustas sobre su comportamiento.

% "Ubuntu 24.04.1 LTS" SO
% g++ (Ubuntu 13.3.0-6ubuntu2~24.04.1) 13.3.0 G++ VERSION
% "lscpu" para el procesador
% Filesystem      Size  Used Avail Use% Mounted on
% /dev/sdc       1007G   16G  941G   2% /         ALMACENAMIENTO

% Detalles de la máquina virtual:
% • Sistema operativo: Ubuntu 24.04.1 LTS
% • Compilador utilizado: g++ 13.3.0
% • Recursos disponibles: 12 núcleos de CPU, 3.7 GiB de memoria RAM y 1007 GB de almacenamiento
% DESDE
% lsb_release -a
% g++ --version
% nproc
% free -h
% df -h /